# Откат

Скрипт для вознаграждения апвоутеров из авторского вознаграждения, выплаченного за пост в GBG.

## Установка

Для работы скрипта требуется node.js версии 8 и выше. Взять можно по этой ссылке https://nodejs.org/en/download/package-manager/

Распакуйте архив со скриптами и в директории со скриптами выполните комманду ```npm install``` для установки дополнительных npm модулей.

## Настройка

В архиве находится пример конфигурационного файла config.json.example. Переименуйте его в config.json и отредактируйте.

* **golos_node** - нода golos, по умолчанию используется публичная нода golos.io wss://ws.golos.io
* **userid** - имя аккаунта на голосе, от имени которого будут выплачиваться вознаграждения
* **key** - приватный активный ключ. Начинается с 5...
* **voter_reward_percent** - процент от авторского вознаграждения распределяемый среди проголосовавших
* **memo** - текст для заметки в переводе. Будет дополнен линком на пост.
* **bypass** - список пользователей, котором не будут делатся выплаты (в ковычках, через запятую)
* **minReward** - Минимальная сумма GBG к перечислению, вычисленное вознаграждение будет искуственно увеличино до указанной суммы
* **minWeightForMinReward** - Минимальный вес апвоута, при котором вычисленное вознаграждение будет поднято до минимального уровня
* **minWeight** - Минимальный вес голоса, который будет вознагражден. 
* **applyVoteWeight** - Дополнительно к rshares будет учитываться weight. rshares * weight / 100" 
* **transferList** - Имя файла для промежуточного результата
* **transfersPerTransaction** - колличество трансферов в одной транзакции. Чем выше число, тем меньше обращений к блокчейну понадобится скрипту, для выполнения переводов. Блоки ограничены размером, потому слишком большое число переводов может просто не поместиться в блок. Это сильно зависит от текста в заметке. 
* **useMarketRatio** - при значении true скрипт сделает запрос к copinmarketcap для определения стоимости одного голоса в GBG. После чего скрипт посчитает сумму вознаграждения по рыночному соотношению GBG к GOLOS. К перечислению будет взята половина от вычисленной рыночной стоимости. От полученной суммы будет взят % заданный параметром **voter_reward_percent**. При значении false будут учтены все полученные авторские GBG
* **beneficiaries** - выгодополучатели. Если для определенного пользователя заданы выгодополучатели, то сумма для перечисления пользователю будет перечисленна сконфигурированным выгодополучателям в заданном соотношении.
* **preferredPayoutAsset** - "GBG" или "GOLOS". При расчете выплат предпочтение будет отдаваться выбранному ассету. Сначала выплаты будут произведены выбранным ассетом и остаток другим.
## Запуск, индексация

В директории со скриптом выполните команду  ```node index permlink=socrealizm-kotorogo-vy-ne-videli-7```

где permlink=socrealizm-kotorogo-vy-ne-videli-7 это ссылка на пост в локчейне. Ее можно получить в URL браузера, последняя часть после "/". https://golos.io/ru--iskusstvo/@siberianshamen/socrealizm-kotorogo-vy-ne-videli-7

Скрипт соберет все данные о выплаченных авторских вознаграждениях за пост, покажет сводную информацию и запишет файл с переводами, заданный параметром *transferList* после чего закончит свою работу. Можно проверить список и при надобности отредактировать.

## Запуск, перевод

Что бы выполнить переводы, нужно выполнить команду ```node transfer```. Без дополнительных параметров скрипт не будет производить никаких выплат. Этот режим служит для проверки работоспособности скрипта.
 
Для реального запуска добавьте параметр broadcast к команде.

```node transfer broadcast```

В этом случае скрипт покажет сводную информацию и приостановит свою работу на 5 секунд, после чего сделает переводы проголосовавшим. Можно отменить выполнение Ctrl-C.

При переводе, в случае ошибки, скрипт делает три попытки. После трех ошибок скрипт остановит свою работую. В случае прерывания работы скрипта и не полностью выполненных переводов, можно отредактировать файл с переводами и удалить из списка кураторов уже получивших переводы. После чего можно снова запустить скрипт. 

Дополнительные параметры

* debug дополнительно отладочную информацию
* trace еще больше отладочной информации
* ignorecheck скрипт не останавливается, если на балансе не достаточно средств для перевода. 











